想淋一淋冷水 分享一個輸大錢嘅經歷

初嚟報到
想講下自己第一次買股票蝕錢嘅經歷
應該係2009年尾啦
當時啱啱工作生涯
但返學時期已經有留意股市
當時撞正金融海嘯好多股票都大賤賣
初入市都有少少斬獲就心雄
跟住睇到單財經新聞話美國可口可樂要收購1886匯源果汁
仲要2倍溢價12.2蚊收購當時收市價只係4蚊左右嘅1886
之後我一直有留意呢單新聞
因為通常呢啲收購都會好長時間
股價亦由復牌後11蚊跌到9蚊左右
而當時正值金融海嘯
以咁高價收購係絕對無人會反對
我亦係10蚊左右買入
當時年少無知諗住實賺所以仲借孖展黎買
搏係呢個大時代有2成既回報
到2010年頭形勢急轉直下
唔係可口可樂打退堂鼓
而係偉大中國忽然吹起民族風
竟然表示匯源果汁係民族品牌企業
商務部拒絕左收購許可
而匯源果汁因為之前一直無跌過
所以追返海嘯跌幅由10蚊直插到3蚊
我亦都要斬倉賠大錢
要等幾年時間先復原
至於呢間民族品牌企業就每況越下
年年蝕錢仲虧空公款
最後原來係今年除埋牌
所以中國其實永遠都幫美國做事
明明人哋高價買你嘅垃圾
你就走去將快要食到嘅肥肉吐返畀人

輸左3 年人工 點回復

你傻傻地wor其實，09年all in 可口可樂今日都財自啦

多謝樓主分享
牛市太多人賺大錢好多人都好搏
搞到一跌好多新手輸好多
買股票真係要做好風險管理

果時我要借銀行錢填氹呀

margin累死人

當時買美股風氣無咁盛
無乜行會做

咁而家點

多謝樓主分享經驗

09年我都係開始玩港女，唔識美女

講就無敵, 咁你有無all in 可口可

你一早玩美女咪無事
玩埋d 老千巿 港女

個重點唔係輸大錢而係想潑強國冷水

想知而家點

GME+TSLA+ARKK令我無咗一年人工
希望後兩者升番，咁起碼無咁傷

多謝巴打分享

我都唔弱，2011 歐債危機
幾日期指唔見左2000 點，當係仲係重倉all in.....結果梗係重傷......

啱啊
不如話all in bitcoin啦

想知你最後點

TSLA點都算係未來希望
我會覺得算係美國嘅未來之一
其他我真係唔敢講

最後真係要捱好多年先翻到身
因為期間又on99買咗未拆細嘅騰訊Call
遇著當年馬化騰減持我又輸咗好多
我算係少數買700蝕錢嘅人

破產？有冇諗過跳樓

講真侵侵上台前嘅美股根本就唔會郁
奧巴馬時期雖然叫做低位反彈一倍
但都係同歷史高位差唔多
港女都低位反彈一倍啦
只係侵侵做呢幾年美股先至大大牛市

未至於破產只係做下債務重組
跳樓都無諗過因為幾十萬覺得自己唔止值咁少
只係覺得咁後生就孭重債好抵
不過如果係呢兩年發生見到香港咁
自己又好似無前途我真係會想死

有啲印象

最煩係d馬後砲